[
  {
    "id": 1,
    "question": "Milyen alakú a farfalle tészta?",
    "answers": ["szarvacska", "kagyló", "masni"],
    "correctAnswer": "masni"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Milyen tésztából készül a lángos?",
    "answers": ["kelt", "leveles", "hajtogatott"],
    "correctAnswer": "kelt"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Milyen szeszes ital az abszint?",
    "answers": ["whisky", "pálinka", "likőr"],
    "correctAnswer": "pálinka"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Mi a tiramisu jelentése?",
    "answers": ["pörgess fel", "falj fel", "egyél meg"],
    "correctAnswer": "pörgess fel"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Mi Pennsylvania állam itala?",
    "answers": ["bor", "sör", "tej"],
    "correctAnswer": "tej"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Mi Csehország étele?",
    "answers": ["knédli", "pilmenyi", "pirog"],
    "correctAnswer": "knédli"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Melyik anyag okozza a paprika csípősségét?",
    "answers": ["kapszaicin", "kinin", "kodein"],
    "correctAnswer": "kapszaicin"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Milyen lisztből készül a puliszka?",
    "answers": ["kukorica", "rizs", "szója"],
    "correctAnswer": "kukorica"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Mi nem kell a habkarika elkészítéséhez?",
    "answers": ["liszt", "tojás", "cukor"],
    "correctAnswer": "liszt"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Milyen húsból készül a Cordon bleu?",
    "answers": ["borjú", "sertés", "csirke"],
    "correctAnswer": "borjú"
  }
]
